【脫髮年輕化】家長要求高 學業壓力大 8歲小學女生「鬼剃頭」

小學生都有脫髮危機。有註冊中醫師指出，港人脫髮問題日趨嚴重，向他求診的病人中，年紀最小是只有8歲的小學女生，她因家長及自己對成績要求高，形成沉重壓力，在臨近考試前，身體出現虛弱及透支，頭部幾個位置現「鬼剃頭」，即有一小撮頭髮脫落出來，

臨近考試突虛弱疲倦 大便不順
註冊中醫師潘子剛表示，在2、3年前，一名8歲女小學生在父母陪同下向他求診。他稱，該女生的父母對她的成績要求高，又安排她上興趣班；而她對自我要求亦高，因而壓力漸大，結果在當年6月臨近考試前，身體透支，變得虛弱，容易疲倦，胃口不佳，大便有困難，約2至3天才有一次大便。更嚴重是，頭部出現緊張性脫髮，有幾個位置有一小撮頭髮脫落出來，即俗稱的「鬼剃頭」。
潘子剛為她開出活血化瘀的外敷藥物，包括首烏、當歸等，又開出鎮靜安神、放鬆神經的潛陽藥物，包括龍骨、牡蠣等，並以溫膽湯為她定驚，使肝膽穩定，加上在百會穴、四神聰穴施行針灸。後來女生的睡眠情況得以改善，休息增加，氣血提升，而且家人給予較少壓力，她終在2個多月後康復了9成。

校長：曾有高小生「鬼剃頭」 升中才改善
資助小學校長會主席張勇邦指，10多年前見過一名高小男生同樣出現「鬼剃頭」情況，他不了解致使原因，推測或與壓力有關，該男生脫髮問題持續了一段時間，過程中有醫生跟進治療，但直至升中後才得以改善。近年雖沒有聽說有學生有脫髮情況，但亦曾聽社工指有學生疑因情緒問題而「扯頭髮」。英華小學校長林浣心表示，近年沒有聽聞有學生出現脫髮問題。

註冊中醫師潘子剛接獲的求診的病人中，年紀最小的只有8歲。

小學生應否猛鬼

香港上一代攪到變鬼國

好撚在個仔讀私立

遲早頂唔撚順跳樓

以前D父母幾嚴厲都好,起碼都識照顧自己照顧小朋友
依加可以搞到個小朋友虛脫